nikodykodyna nikodykodeina organiczny związek chemiczny półsyntetyczny opioid znajduje się w grupie iin jego preparat także w iiin ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii jest objęty jednolitą konwencją o środkach odurzających z roku wykaz ii jego preparat także na wykazie iii przypisy